長毛：英文都唔識講，那你怎樣不做中國人？

人性複雜，不少人恐共才遠走，移居別國後卻又擁共，梁國雄說：「老實講，一旦打仗他們就要關進集中營，所以愛國是有代價。例如加拿大、美國與中國打仗，一打得激烈你就要入集中營，它怕你做間諜，集中營就是這個意思，第一次世界大戰便將敵對國的僑民扔進集中營。」

人類劣根性，反抗不了學着享受，「你不能confront它，只有加入它，你長期反對一種東西反對不到，它還每天問你是不是反對我，你覺得很煩，心淡，心死，接着轉軚。其實很多德國人當年也是這樣，既然希特拉的興起是不能阻擋，希特拉又很強盛，不如贊成希特拉。事後回看很多普通德國人很同情納粹，覺得殺猶太人沒問題，就由此而起。」

別人不承認中國人身份，長毛肯認，「很多人說不做中國人，老實講你去到外國，別人講笑話你都未識聽。來生不做中國人，但他是不是用英文寫作？不是，見到鬼佬講英文又講不到，那你怎樣不做中國人？」

他愈罵愈火：「我最憎就是假洋鬼子，在鬼佬那邊不是人，回來就說我是洋鬼子，在鬼佬那邊就說我懂得中國文化。移民不打緊，但你不要經常跟我講不想做中國人，好，俾心機唔好做中國人，真係做外國人啦，認識別人的歷史。」

講得幾好呀

FUCK CHINA

咁應該係講「唔做共朝人」

我普通話都唔識講
點可以話我係中国人

我係香港人

有好人普通話同簡體字都唔識
連領導人都up唔出名
但又鍾意做中共隻狗

日本人唔識講英文， 就要做支共人

呢個世界唔識英文嘅佔大部分
嗰一大部分肯定都係中國人嚟

有撚分別咩

長毛今次講得好

你有無睇內文定你文盲